深圳外賣仔本地確診肺炎 唔知美團點評聽日會點瀉呢

如題
搞到而家冇人敢叫外賣

Source:

殘體字注意⚠️

千万别乱跑！深圳刚披露3例本地社区病例，1人为外卖骑手
2020-02-02 20:32来源：中国基金报作者：安曼
在这个春节里，除了一直战斗在一线的医护人员、武警官兵之外，还有一群可爱的人们，为我们的日常生活提供保障——那就是我们的快递小哥和外卖骑手们！

刚刚，深圳发布2月2日最新疫情，2月2日0-12时，深圳共新增11例新型冠状病毒感染肺炎。截至2日中午12点，深圳累计确诊207例，包含3例本地社区传播病例。

其中一名是外卖骑手，根据流行病学调查显示，没有明确接触史，发病之前一直在深圳送外卖。

3例确诊病例14天内未曾离开深圳

外卖骑手发病前仍在工作

在2日下午的通报会上，深圳市疾控中心副主任医师孔东锋，介绍了三例社区传播患者的具体情况。

病例1

年长女性，发病前14天没有离开过深圳。根据流行病学调查显示，没有明确暴露史和接触史，但其目前不配合流调，进一步的情况还无法判断。

病例2

年轻女性，发病前14天没有离开过深圳，没有明确接触史，根据流行病学调查显示，发病前有外出就餐史，并前往健身房等地。

病例3

年轻男性，是一名外卖骑手，根据流行病学调查显示，没有明确接触史，发病之前一直在深圳送外卖。

3例病例存在以下共同特点——

① 在发病前的最长潜伏期之内（14天之内），并未离开过深圳；

② 在发病前最长潜伏期之内（14天），并未前往疫情高发地区的省份，未接触过确诊病例和疑似病例；

③ 并未接触过急性呼吸道感染症状的病例。

这3个病例是目前深圳首次监测到的社区传播病例，具体情况还在进行进一步的研判分析

twitter要人
大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務